香港政府一站通：郊遊遠足時的通訊方法 緊急聯絡方法

前往郊野公園前，應認識在郊野公園可使用的各種通訊方法。只要在出發前作出幾項簡單的安排，並在郊遊時善用通訊設備，就可以無憂無慮，盡享郊遊之樂。
郊遊遠足，事前準備不可少要暢遊郊野公園，應事先擬定行程及路線，並查閱郊野公園內流動電話網絡覆蓋的情況。在郊遊前做好準備，參閱郊遊遠足通訊須知，就可以盡享郊遊之樂。郊遊遠足通訊須知
郊野公園流動電話網絡覆蓋
由於香港的郊野公園多半山巒起伏，流動電話網絡可能無法全面覆蓋。雖然近年郊區流動電話網絡覆蓋已大大改善，但仍未能覆蓋郊野公園的每一角落。有關郊區流動電話服務範圍及訊息接收能力的資訊，你可瀏覽通訊事務管理局辦公室網站內的電子地圖，或向本地流動電話網絡供應商查詢。

更多關於郊野公園流動電話網絡覆蓋的資料
緊急求助電話
你必須知道在緊急情況下如何利用流動電話求助。
致電 112 或 999：只要你的位置有任何一個本地流動電話網絡覆蓋，致電 112，便可接駁至 999 緊急服務中心。
使用漫遊服務：若使用流動電話漫遊至內地網絡，可利用漫遊服務先撥 00852，然後撥所需的本港號碼致電本港親友或就近的本地警署求助。當使用漫遊服務時，撥 00852 112 或 00852 999 並不能接駁至 999 緊急服務中心。
此外，你亦可嘗試把電話重接上你的本地網絡，或嘗試前往較高位置，可能有較大機會接通流動電話網絡。
聯絡本地警署為應付遠足郊遊時可能遇上的緊急事故，請預先把遠足路線附近的警署電話號碼儲存於流動電話內。若所在位置沒有本地流動電話網絡覆蓋而未能致電 112 或 999，而漫遊服務卻能運作時，可先撥 00852，再致電以下警署的號碼。以下為本港熱門郊野公園就近警署的電話號碼：
西貢分區警署：3661 1630
大嶼山警署（北）：3661 1694
大嶼山警署（南）：3661 1696
沙頭角分區警署：3661 1664
大埔警署：3661 1674
你也可透過以下連結查詢各區警署的電話號碼：各區警署電話號碼
電話求助時須提供的資料致電求助時，你應盡量提供身處位置的資料；若你並無攜帶任何全球定位系統 (GPS) 器材，而亦未能識別身處位置，則應提供以下資料：
遠足徑附近標距柱的編號
附近的主要地標，並估計身處位置與該地標的距離
遠足徑上的標距柱
遠足徑上的標距柱
有關部門若能掌握以上資訊，將能更快確定你的位置，迅速提供援助。

來源：